其實應唔應該為日本遊客整個真正既香港旅遊指南？

見佢地成日飲許留山，食翠華
真係鄧佢地比錢比得唔抵

大部分港豬去到都係食一蘭無敵家

同樣亦有日本人黎香港食真正既好野

我有個日本朋友嚟咗10次香港，但佢冇飲過奶茶，我o撚左咀

日韓都好撚鍾意許留山

分分鐘係個個都睇日本新假期

到底乜野事令到飲許留山，食小籠包係黎香港必做既事

族遊書吹捧？

一定係，仲有鱔稿

飲許留山有咩問題
街邊野飲佢都算係咁啦

應該推薦miniso
佢地見到又平又抵肯定呆晒，好過比日本牌子掠水

飲貴曬囉

懷念當年十幾蚊芒椰奶西嘅日子

其實佢地飲唔飲都會貴既，但越貴越唔足料
任何貨品講既都係質素行先，許留山既質每況越下，點解仲要用成本貴左黎加價，而材料又少左

的確算係咁，係抵唔抵比姐

死開啦支那

其實無敵家係咪真係咁好食?
有次夜媽媽肚餓諗住搵野食就諗住試下無敵家
去到11點幾12點仲排緊長龍

可能反串撚嚟 勿傷和氣

仲要推介下NOME呢個北歐注名品牌

係日本行書店睇過介紹香港既旅遊書
景點都係大路果D
地道食物係介紹譚仔許留山街頭小食
手信會介紹Tempo同出前一丁雞容味 R爆頭

tempo

就好似你問一個土生土長住係唔同區既香港人，起碼每個人都會答下你佢住個區有咩食，但冇人會第一時間答你許留山/翠華/叫你食小籠包掛

我覺得ok
但係唔值得排咁耐去食

整 唔好諗 我支持

咁要集百家之大成

仲有泡菜黎香港必買黑人牙膏

o個d日豬唔洗理

想知有咩係值得食?

旅客店來講我覺得唔差

許留山咪同日本一蘭一鳩樣 大牌子多鋪頭比到遊客信心自然多人食 咪愈來愈多人吹奏

今年1-4月有成40萬日本人訪港

依個真係要慢慢討論
你知啦，連登咁多眾人皆醉既例子，好多野都會有人唱反面，講真要食好野既，係香港有錢就食到

但想討論既係，香港本土人最地道既飲食，會唔會帶到比唔同國藉既人一啲新既味道
就正如，十個唔好話九個，有八個香港人下午茶/晚市都未比選擇翠華啦

許留山/翠華真係純廣告吹奏

日本冇芒果
更加唔好話芒果既甜品
部分舖頭有都唔好食

許留山其實幾好食wor
同埋都係遊客區貴, 屯門都仲賣緊30幾蚊

池袋後面有間仲好味

但唔係好食到要排大半個鐘隊食既野囉
唔洗排隊咁o岩經過又肚餓想食拉麵既就會入去

始終唔係話選擇有咩野食可以代表到香港
而係香港作為一個咁多元既社會，可以演繹為手持100蚊都有好多唔同既地道野食
中意可以食個漢堡包，食碗粥加碟腸粉，食車仔面，食魚蛋粉等等，而唔係選擇單一化

食過1次 麻麻地

有咩嘢係必食，日本女友遲下會黎香港

其實許留山啲野飲同小食算係咁
不過而家就唔抵囉
成日見旺角啲許留山一車車泡菜人去食飲

之前有fb page試過喺東京街頭訪問d一般市民
十個有八個都未去過築地市場

上葵廣掃街
牛雜 魚蛋 燒賣 格仔餅
簡單d去茶記 常餐 奄列 多士 飲奶茶

次次去東京都食一食又唔係太多人WO
可能我鐘意重口味同多叉燒
佢份量又足又唔算貴
次次食完飽到仆街

支持

飲涼茶

佢話想去珍寶王國食點心

其實好難 香港有幾多飲食真係地道野
黎黎去去都係茶記 飲茶 燒味 街頭小食
翠華本身唔差，係貴先冇香港人去

同埋要睇個遊客想深度遊定純粹hae下食下野
當地人推介既野有時未必啱番遊客既口味
有d人心態係佢出名我就想去果度試下

想難忘d嘅就晨早流流帶佢上川龍
如果唔係求其入間茶樓都夠

飲餐茶係必須嘅，搵間環境好D嘅

要難忘 飲夜茶啦 凌晨2-3點食點心

之前電視做過
有個男人做義務導遊帶遊客遊香港
佢帶人去油麻地試雪蛤膏，蛇羹，鴨舌

豆腐花
芒果糯米滋
狗仔粉
鬼巴士
上海菜
波記燒鵝瀨

遊客黎旅行就梗係去呢啲架啦
又唔係個個都要玩深度遊
太過地道隨時唔啱人地胃口

同埋去小店溝通都可能係一個問題，除非有人帶住

其實去珍寶飲個普普通通嘅早茶ok無咩伏喎

咁個個都去依啲 多個選擇唔係更好咩
依家又唔係唔比佢地去

有無推薦，佢勁鍾意食鳳爪

其他地方遊客還可以, 但係日本人英文唔係個個都ok

入元朗食涼粉咩？

搵路都半日，咪又係糖水

係好味 但未至於排30-45分鐘去食 一食個下有少少失望

推澳牛

香港人去日本,就算唔多識溝通又咪四圍捐窿捐罅
身體語言加Google翻譯就得架啦

帶咗去食大排檔 睇幻彩詠香江

我覺得日本人的確需要tempo

我有朋友探我都係帶佢地去美心D茶樓，貪佢唔太貴，又幾好食見得下人

整個澳牛光速餐攻略有得諗

唔係呢個意思
係對香港有興趣
黎多幾次就會想玩得深入啲認識多啲
就會自自然然去做功課架啦

味比較濃, 啱我地口味

可以抹水抹極都唔爛嘅紙巾

葵廣個啲其實係劣食黎

日本朋友中意去鴻星

日本公司收購左譚仔後
好似多左㗎仔去

下 許留山好正啵
日本泡菜芒果貴
對佢地黎講廿芒果甜品好罕見好特別
有時太本地反而唔岩佢地胃口

Tempo佢地覺得韌得黎又柔軟
好用過車站派啲免費垃圾紙巾一萬倍
出前一丁係香港口味多過日本本土
拎黎做手信又方便

其實有得諗
逐區逐區收集意見
一人提供一個好去處
好食嘅地方

都講左好多次，我從來都唔係針對許留山黎講
而係多樣偏向平民既路線比佢地多一條選擇，就正如你去旅行睇既遊記都唔會睇到大方向相同既遊記
只係多一個參考多一個選擇
岩唔岩佢地 就要睇遊客個人既選擇

超濃嘅豬骨湯底，好似成點鐘去，4個人都要分2個2個坐。中意重口味嘅會覺得好好食，不過我呢啲中意清淡啲嘅都覺得值得至少試一次

利申：唔熟拉麵

Tempo真係極品嚟
唔止免費垃圾紙巾
就算畀錢買嘅pocket tissue一樣係垃圾

我睇過一本，連譚仔同許留山都好似無
間間餐廳都唔撚識
好多貴價酒樓

香港人都唔係個個英文ok
好多小店啲大叔阿嬸英文字都唔識幾隻，雞同鴨講

其實只要menu加幅相上去已經好好多
佢哋知道自己英文都係co. ltd都會手指指

b仔咪又係遊客（包括本地遊客）食得多
元朗人都少食

許留山芒果xxx好似遊客幾buy，不過呢間野俾支那收購左啦

明明係講旅遊

點知討論只停留係食

應該出返個指南比香港人先

許留山應該俾唔少錢旅遊書

因為景點其實冇乜大問題
係食嗰陣嘅店舖選擇出現大問題

同日本人黎香港買tempo一樣

其實套返落日本都啱用
不過香港人去理解日語係易啲嘅
至少你睇張日文menu都有幾個字識得估到下
日本人黎睇粵語menu跟本係難以理解

景點大方向都係分購物觀光同郊遊玩樂 兩種
有冇多啲 小弟才疏學淺

咁撚難食啲人仲一車車咁去食好撚反智

香港嘅景點冇咩挑剔 旅客都係去果幾個地方就夠
買野上面都有講tempo 黑人牙膏

其實日本都有旅遊書教人去西貢行山
推薦啲行山路線比人黎睇下香港後花園嘅

同樣應用係所有不同人身上 有心去既有資料地址 都會識去搵 唔想去既唔會特登搵 就正如香港人去外遊咁

正評係比你個名

有咩係香港比較地道既食物
點心
茶記
大排檔小炒
煲仔飯
車仔麵
港式甜品
海鮮

大家咪又係上google打日本自遊行睇頭幾個搜尋結果 叫間野多人介紹睇相唔錯咪去試下

許留山keep一路都叫好食 同埋冇加好多價
相反好多新甜品鋪愈黎愈貴又唔足料
有啲舊就紅左多人食就變差

魚蛋粉 粥品之類？

你走去條隊聽下d人講野就知
有8成人係講中文

係喎，廣東粥都出名
街邊小食，魚蛋燒賣雞蛋仔
牛雜
港式奶茶

其實好多 蛋撻 包點之類 包點係講緊啲西式包點 唔係中式

我識有個日本仔(同佢兩個日本朋友)黎香港去一樓一叫雞....
我都唔識
我問佢點解唔去飛田新地呢?
佢話:又貴，時間又短，又多中國人。

廿分鐘萬六円 個價差太多

隔離飯香

好多咪淨係識推薦西貢 其實港島同新界都有幾條行山路線岩新手行同景都靚 反而入西貢基本都要用成日同難度都比較高
如果有多d資料比旅客多個選擇都好

香港嘅粥係出名
但係問題係食嘅環境
要好嘅就香港站頭頂嗰間同幾十group人鬥等食完會趕你走
係街嘅坐得唔舒服但係都係會趕你走

帶佢去北角春秧街
40蚊揸街邊波

好多日本人好中意食廣東粥

香港叫雞係便嘅

有無諗過其實日本人望返班遊客都係同樣感受

所謂既旅遊書你估真係真心介紹果個地方咩

一盤生意黎嫁咋

我都行開山，其實西貢個啲真係幾難行，遊客黎大多一家大細，行家樂徑會好過行西貢，大嶼山個邊

可唔可以以召集啲識日文既巴絲開個page (類似鳩假期,放假去邊) 定期update 下香港有咩好野食

唔止日本遊客

應該出返本香港中伏呃錢指南

見到啲遊客食龍津呀朗豪對面間小食啲垃圾

睇唔過眼

所以咪著手探討下

比起介紹地道野
教埋點叫睇黎重要d喎
根本好多餐廳都無準備或能力去招呼外國遊客(eg. 只得中文menu 阿姐唔識英文)

如果做到呢一層教育既話
每區介紹一兩間茶餐廳 粥麵店都可以啦
反正我地既對手只係翠華

糖水鋪 特別係中式糖水鋪

岩 我諗得太簡單

日本人好鍾意tempo 因為夠厚
日本啲紙巾好薄

係西貢先咁突出到香港另一面
梗係多推薦西貢啦,有好多日本人大陸佬專登黎香港行山
就係貪佢難度高風景又靚呀

最後咪又係變做收錢賣廣告

所以難聽啲講google整個my map出嚟好過

諗住定期Update 有啲人氣先可以keep 住落去

翠華唔係唔好食，係性價比唔高
係香港試下食放題，應該幾有衝擊。

香港人去日本叫雞
日本人嚟香港叫雞

我同事都下個月去香港, 我完全介紹唔到地迫佢去
除左食之外有咩地方好去 ?

但我自己久唔久都去許留山 其實唔去旺區 價錢還可以

我諗新假期原本都係做類似嘅野
慢慢有知名度就自然有人想落廣告
有錢唔通唔搵咩

日本人？有咩興趣？

tempo正常

好似話日本無呢d細包紙巾買 唔記得邊度睇返黎

博物館，廟宇有冇得諗 佢有冇性趣？

其實呢樣野
soko san一直做緊,介紹香港地道野

其實不如我哋自己巴打組返個gp
可能專做星期日
免費帶遊客行自己一區咁仲好

叫佢地唔好黎
黎左幻想破滅

一定會有啲仆街將佢變返做支那中文

對唔住

諗起都驚

帶佢地去食野 去鹿鳴春 有埋日文餐牌 飲下茶去下山頂 搵日行下地質公園咁

得罪講句 香港d博物館我唔想攞出黎獻世
攞科學館講 科學發展日新月異 但你廿年都無大改過
我都唔敢叫人黎睇廿年前既科學科技野

口味嘢好難講

之前個老死帶左d日本同學來香港玩
結果佢個日本fd 餐餐食粥
話香港d粥好好食 日本只係病左先食 仲要無香港咁多變化

許留山最好食 其實係 咖喱拼盤加薄餅 同埋 XO醬蘿蔔糕
D飲品 咁撚甜 唔係人人啱

講緊歷史同海事個類 我都冇去好耐 有冇update 過

本地人最愛：離開本地 每年200萬人訪日

第一件事要教佢地去飲杯茶走先

如果識日本朋友
真係叫佢哋咪再食/飲許留山
間嘢15年俾支那煌天國際買咗
依家落啲咩料都唔知
隨時飲多兩杯生腎石都似

香港都好撚多人病左先食粥
日本人食粥唔落其他料？

甜撚到 不過一年飲一兩次係幾正

香港很危險

有腳力一定要叫佢行山落沙灘

有個鬼佬朋友黎香港 叫左杯咸檸七比佢 佢話好正

我都好鍾意飲龍鳳檸樂

但葵廣變左遊客區 啲野食貴哂就仆街

黑牛

其實講講下都好多香港獨有/特別既飲食

最撚憎人加價又減材料
你老闆 你加咪加囉 做咩迫我食少d

無生滾喇掛
都無碎牛/皮強喇

及第粥

陳根記

我地覺得代表香港既野唔係佢地想要睇到既「香港」
有心想深度遊自然會搵資料
大部份都係求打卡，インスタ映え(up ig)
以前帶過日木人體驗香港人既香港
但佢地唔係太受落

搬在去大埔個間真係

講起黑牛 想飲都唔知邊度有

一定要介紹佢地去食澳牛

無敵家堅係好食喎

以前寫過日本雜誌旅遊飲食稿，日本係中意指南導賞式，你寫乜佢地就信，許留山翠華係講緊廿幾年前留低既刻板印象，依家都有一班係識去茶記的

純粹探討
不過資料上既更新其實都可以考慮下我地係咪可以落手做

傳統係白粥頂多加梅乾或肉絲

翠華其實算係茶記中最見得人，起碼野食水準穩定，好過你帶佢去d小店茶記貼錢買難受

炸大腸，雞蛋仔，四寶飯，港式珍珠奶茶，凍檸茶，飲茶

我認為有香港特色嘅嘢

樓主又想借連登賺錢
出書你咪出囉，又上嚟攞idea

因為日本食芒果好貴, 而許留山系芒果出名~所以好多日本人都黎 許留山試下

加上旅遊書都有關係既~

港式燒味
識得有個新加坡人
每次來香港都買兩隻燒鵝上飛機回國食

方便的可以去太興燒味
集團經營環境衛生比較好
Menu有英文
可以順便試埋冰鎮奶茶

有時間可以去深井食燒鵝
食完可以去深井海傍散步睇青馬大橋同汀九橋景
甚至沿海傍行出去荃灣

許留山比起其他甜品/野飲舖嚟講算有代表性
芒果撈糖水，算係香港特色糖水
講香港野食識幾個台灣人第一樣講ge都係楊枝甘露

楊枝甘露堅正同真係香港發明wo

日本叫雞要soap先有本番
一係就加勁撚多錢
邊有得好似香港咁4舊就有閪屌

之前都帶日本朋友去茶記食下燒味,
跟住行街巿, 佢地話想試榴槤好耐, 即場開左半隻食

btw有時外國朋友黎都真係唔知去邊好

聽朋友講好多日本呀叔嚟香港叫雞

地盤狗學咩人講出書

個人覺得由深水埗一路行去天星碼頭其實唔錯

許留山其實幾好飲 如果係係尖沙咀銅鑼灣一定貴，平時買緊$4x兩杯

老火湯啦
不過唔知邊間好推介

推介佢地黎香港清垃圾?

32名日本人自費組團 環保之男 鈴木博將

鈴木博將早前在網上表示，自己將會由11月底開始，走訪世界各地清潔海灘，第一站便決定重訪香港，並且呼籲日本人一同參與行動。最後，鈴木博將一行32人在11月25日展開清潔香港之旅，每人需要自掏腰包花費過萬元，參與這趟為期五天的旅程。當中更包括一位年僅10歲的日本小朋友，耗盡儲蓄參加！(參加費150,000円)

前日行咗, 行到成身汗, 一路行一路諗, 如果介紹人香港一日遊, 應該點, 時間點分配, 食D咩

但只係諗下

已經冇再食

我覺得好正喎，嗰陣11點排咗半個鐘

一樣, 我平時套路都係咁, 深水埗掃下街, 一路鏟落去等睇幻彩fing香江食飯山頂
但好似都太遊客feel, 想地道d唔知去邊好
個堆咩美荷樓彩虹村海山樓又好似去到濫哂

你叫d友去小店鳩理你d仆街
呃鳩佢就有份

agger ,近animate 有間都唔錯

倫敦酒樓個椰皇dun 奶

d 留學生反而識飲， 我介紹佢地食炸鮮奶

三多
不過好撚貴下

全香港咁多糖水舖
中西式好味過許留山好多嘅大把
係都係去個啲啦

茶記淨係飲品都一大埋日本人未飲過

好立克 阿華田 相信都未飲過

唔好話咩水滾蛋 咸檸七 茶走

許留山其實好好飲
但家陣個個係唔撚係都走去飲乜柒芝士奶蓋珍珠奶茶
遺忘左本土嘅許留山

多到香檳依家有告示

太興燒味,深井燒鵝

你同人地有咩深仇大恨

香檳之前俾差佬掃場, 佢地要突登喺地下貼張紙寫日文話冇雞叫

介紹佢地飲涼茶啦
廿四味 夏枯草 五花茶 羅漢果茶
唔想去街邊舖可以去鴻X堂/健康X房嗰d
仲有中湯同茶葉蛋

我平時唔會食太興
但係台灣朋友黎做野通常住銅鑼灣Crown
次次陪佢地過對面食太興, 其實都算正常啦
尤其是對遊客黎講

同埋台灣人好鍾意買燒味用黎佐酒
次次黎親我屋企飲酒都買幾盒雞鴨燒肉

文化博物館個李小龍個展覽

中學試過五蚊細杯芒椰奶西

涼茶就挑戰太大喇
但係認識廣東湯就真係有必要

btw 琴日老母煲左個涼瓜黃豆煲豬展, 清爽甘甜

葵涌廣場必推，過少少恒景商場金潮小廚必食

係日本睇過介紹香港旅遊書
係推介食大家樂

你唔俾佢地飲呢啲佢地會狗衝台式奶茶舖 上個月係東京見過，貢茶同可可都飲（唔知乜柒名）新開左係涉谷，成42蚊港紙一杯啲日本仔/女排撚哂長龍 自己屎忽痕諗住係咪因為高質過香港所以走去買左杯40蚊既水果茶黎試，哇屌你老母仲難飲過坑渠水

所以話R到經營權係果邊開真係fatfat

首先，人地遊客黎香港就係享受，你叫佢去d污槽既鋪頭，一陣彈隻老鼠小強出黎，幾好食都無用啦

同埋日本人鐘意飲許留山，好似係因為日本芒果好貴，唔會點有得食，香港人日日飲梗係覺得垃圾

一向去遊行都係睇自己心中嘅某某地
旅遊唔識當地語言又冇媒物狂吹根本唔接觸到local野

飲許留山好過飲珍珠奶茶啦

支持
集資

帶日本女朋友食點心

集咩資 討論下姐

認同

其實真係各花入各眼，可以話人地愛上香港會自己再搵資料深度遊，但想討論既係點解唔可以係資料上比多啲選擇佢地民
同埋我都唔再解釋許留山既問題 我真係唔係想針住許留山黎講

香港今時今日真係唔知有咩好介紹，如果有攻略既小心俾人轉殘体再引狼入室

其實去旅行 你作為旅客
諗間野好唔好食之前
會留意返間野多唔多本地人食
例如樓主講既 無敵家啦
的確好多日本仔長期排隊食
上次去排 起碼一半日本仔
大大增加左我對佢既信心
調返轉 許留山同翠華 又係好撚多本地人食
雖然話 屌咁間間野都一定有本地人食架啦
但以翠華為例 我唔講lunch
我住東涌 夜晚行過晚晚都爆場既
1/3強國人 其他一定全本地

香港人同日本人應該交換一份指南，上次去秋葉原同原宿以為自己去咗旺角

唔知點解我覺得許留山碟咖喱什錦好好食

可以行下大嶼山，同埋港島有幾條行山徑都OK. , 去大浪灣，浪茄 ，洪聖爺灣

正常，因為係佢地既深水埗 ，mk

佢地鐘意去許留山 真係唔怪得佢地
因為日本芒果好貴

髮廊指壓馬欖足仔企街一樓一樓上骨SpaHG
一次過見識曬香港所有

我意思係真係太多香港人
以經唔係旺季去

強國人唔識日文

而家係會員 買芒椰奶西都係十幾蚊...

許留山正囉

D台灣野飲都成20幾30蚊杯啦

咁唔係旺季mk 都好多強國人啦，不過都正常秋葉原都唔太想行，反而我幾鐘意行中野

排到無敵家咁長條隊我去排一燈咪仲好
無敵家連拉麵百名店都好似入唔到

池袋Bankararamen 幾好

除咗平價嘢
都應該建議一啲中高檔選擇俾佢地
唔係個個喜歡食平嘢

事實係 佢地係鐘意飲
本人係日本做台資飲食

貢茶傾過 條件太辣 基本上你係比好大一筆錢佢再渣住你春袋咁做
但事實上佢地真係好多客，當然佢地間間選址都係人氣地點述關事

同埋40幾蚊杯 差不多啦 珍珠係日本產 唔係進口野

True
香港人去外地旅遊都唔會専登去貧民區啦

樓上話見過日本人食大家樂
旅行人士都黎食松屋 吉野家啦
旅遊介紹一定係講比較安全 外國人都一樣簡單地嗌到野食既地方。街邊茶記 第一叫唔到野食 第二食物中毒 個旅遊介紹 執粒都唔掂

樓上仲有話未飲過奶茶
大把人黎100次日本都未食過納豆啦

早餐:
沙爹牛肉炒蛋公仔麵

晚餐:
油麻地煲仔飯 (食完野貪過癮可以占下卜)

是但一個地方的大排檔

景點:
西貢坐船出海 (當遊下船河，香港特色街渡，仲有快艇坐)
南丫島
參加本地團 chok墨魚
踏單車 （大圍到大尾篤，有沿海單車徑，大尾篤水壩一邊海,一邊湖 靚景）
太平山 （一定要坐登山纜車，全世界最靚嘅夜景，蠟像館唔去都得）
天星小輪 （香港特色小輪，睇哂兩岸景）
尖沙咀維港風景 （我覺得係全世界最靚嘅夜景）
SKY100 （我覺得係全世界最靚嘅夜景）
迪士尼（未係其他地方去過，就要去下）
海洋公園 （唔鍾意玩迪士尼可以去海洋公園）
旺角花園街 (食下街邊小食，飲下D 5顏6色野，特色頭頂茂密招牌)
天壇大佛 （坐360去，仲可以喺東涌outlet買下嘢）
蘭桂坊 （不解釋）
中環自動扶手電梯 （鳩行，感受下西方氣息）
香港大學 （鳩行，感受下讀書味，睇下學生妹）
電車（叮叮） （上環坐到銅鑼灣，高樓大廈中穿梭，感受咩叫國際大都會）
志蓮淨苑 （市中心嘅寧靜）
長洲 (唔建議 太多人，又冇咩特色去)

文化方面有興趣的話：
尖沙咀歷史博物館
沙田文化博物館
太空館
科學館 （唔建議去，世界水平來講都幾濕鳩）

文記車仔麵我覺得都值得試下既

多謝巴打學到野 但真係估唔到係香港台灣咁臭雞既茶係果邊個market需求居然大到咁，我諗緊近期香港大熱既一芳水果茶開係果邊咪贏撚哂

呢度水果咁貴 點做呀

西池袋有間麵屋Hululu 幾正

有冇名？

你地明唔明唔係我地野食好唔好食
係個環境 日本人見到煲仔飯果間 後巷旁茶記
佢地點會食 同你番大陸見到大陸d小食 茶記一樣諗法 「好那渣，點食」

整返個旅行指南都好
1. 去吃澳牛個炒蛋可以比人瘋狂侮辱
2. 去山頂同强國人排隊，比强國人瘋狂打尖
3. 去尖沙咀睇星光大道圍街板
4. 去砵蘭街睇已經拆晒既霓虹燈廣告牌
5. 去香港迪士尼樂園瘋狂排隊玩比日本迪士尼仲垃圾既樂園

比你哋帶渡邊直美食全香港

想睇吓日文寫香港既膳稿

睇得旅遊介紹去揀去既地方90%女人
食物係咪真係好食唔係重點（有機會根本唔岩食）
地點 環境 清潔程度

許留山佢地咁多日本人吹棒係有原因
比一般糖水鋪清潔 裝修有華人風 有日文餐牌 甜食 芒果（芒果係日本貴撚到癲）

其實明
不過本來想表達既係，想比啲愛上左香港文化既遊客，多一種深度遊既資料參巧
當然，如果要做本旅遊指南，就當然唔係講食咁簡單啦
亦唔會好似旅遊書籍咁片面簡單咁介紹
用字玩味性高既旅遊介紹對外地遊客黎講可能興趣都大啲

不過都係討論討論
不況多啲表達自己意見

靚粥鋪既粥真係好好食

魚腩雞粥

對唔住，可能我講得唔清楚 其實都冇話佢唔好飲

可以分享下嗎?

唔講貢茶咁大間，搵間細規模啲嘅應該唔洗咁貴

呢排香港又開多咗幾間台灣嘅飲品店

愛上香港 實不相瞞 我見都未見過 聽都未聽過
我住大阪 呢度有間廣東話cafe 聽聞得老坑 因為李小龍 九龍x城。果班老坑根本唔會睇呢d 佢地老坑自己就老坑交流就有佢地老坑指南

年輕人黎香港 都係果句 做research90%都係女人
同埋大部分係為迪士尼而黎
年輕人覺得香港=中國 只係比較文明
覺得我地一樣好撚無禮貌（事實 ）
普偏餐廳環境唔乾淨
出面既廁所係不可使用

屌....上次真係機場見人買燒鵝打包拎上機

佢自己仲叫埋燒鵝飯食

無名氣 無人黎
貢茶係度好出名
我無係度飲過 但可能貢茶真係好岩日本人口味掛

你比錢買加盟就係買佢個名 佢d料用乜 係人都知
你好飲過佢都做到 但你無名氣 邊個買

睇過條youtube 有個日本仔去北角間茶記叫呢D野飲

注名
識唔識中文

其實都係 要睇大自然景 唔駛黎香港 日本大把野睇
電影 劇集呢D娛樂野又已經衰落哂
黎到只係想掃貨 食野 shopping咁
但係香港d小店唔似得日本咁 污糟到飛起
好似上面文記咁 d人見到d阿嬸係度淥麵都驚啦 又冇手套又冇口罩
我地本地人就唔介意 d架仔架妹黎到點接受到

係咪果個識識地廣東話個叔叔與哥哥之間既男人

其實真係投奇所好，就好似鬼佬黎香港工幹中意住唐樓 我識既其中一個係咁

拎日本啲旅遊介紹再睇下點寫啦
去食都有排玩啦
沙牛麵 肉丁麵 牛河 肉絲麵 粥舖油炸鬼乜粥物粥
飲品又大把好立克 柯華田 咸檸七 凍檸樂 可樂煲薑 檸蜜之類

係繁忙時間坐地鐵轉線

上次搭回程機見有家日本人拎住本旅遊書，做曬資料整理，好多remark 書籤，但想像到內容應該係垃圾，乜鳩迪士民嗰啲
如果識日文我會毫不猶豫幫佢睇

Yes, 要用佢地個觀點 接唔接受到去推介
日本人黎 睇得多 唔講食物 就係山頂影夜景 女人街影果條街 影9龍x城遺址 迪士尼 3日2夜

要有請各路精通日文嘅人幫手翻譯

你睇少日本繁忙時間既大站？

日本冇芒果？ 太陽之子？？？

有芒果 但唔係一般平民會常食既水果

真係唔好叫日本人黎香港
香港通街強國人，周圍都普通話
只會有壞印象

其實日本又唔係間間都帶手套同口罩煮既
去偏d都好多都好地道

淨係講夜晚d小販 所有野食包括凍食既都係就咁放室溫

只不過去旅行好少見到所以有錯覺姐

rush hr 新宿應該恐怖過金鐘

呢幾年成日飲奶茶類
前排屎忽痕買左杯許留山飲
發覺好清新好好飲

邊有睇少 駛唔駛起哂鋼

你估個個都住東京圈或成日去大站咩

去過居酒屋 係會見到唔戴口畢
但衰極都唔會又有烏英又有蚊飛黎飛去

你quote錯人啵

整左一陣d支那人睇左到我地唔洗食

唔應該
因為好多日本人都當香港人係狗

Sorry

唔好 搞到本地人食開個d貴晒

其實迪迪尼 sky100 老蘭果d佢地識去

成班好似奴才咁

其實呢 香港............

上面竟然有一大堆人覺得無敵家好食 我去過兩次 直頭覺得係伏

會員加大$18 18區同價

好野黎
日本d紙巾好多都唔夠厚所以佢地會買tempo 做手信

agger 嗰次排無敵家排到躁去咗食 好正

平極都2-3千YEN一個有幾可會食
仲要未計佢產量唔多根本唔係一般人會食既野

我都鍾意食横浜系個間多d

去過日本同泡菜既大型國立博物館
老實講香港科學館同歷史博物館係贏哂佢地
睇又多野睇，介紹又有齊中英文，尤其係歷史博物館真係好正
但博物館有時最重要既係UPDATE，依樣野科學館同歷史博物館都冇做

佢根本唔知香港有奶茶

我都覺
價錢係貴但老實講係好飲

Sorry，好似日本金龍嗰啲我食得出幾垃圾，但就覺得幾正 類似你食得出老麥同百幾蚊包分別，但有時啲重口味都係忍唔住想食 （金龍仲要有得除鞋，幾過癮）

上面講果d我以前都咁諗過
但現實係去返d影相要睇得下既地方
即係大排檔果類好食唔好睇既地方就不了
唔敢講全部但我識既後生(高中-大學)都係不了既反應

雖然無講到出口，但帶佢去到佢識既地方(即係大家唔鐘意既日本新假期果d旅遊書)
佢地明顯會開心過深度遊，講俾fd知都有共鳴過本土隱世小店

金龍無問題 夠平同埋有大排檔feel
但係無敵家又唔係特別平 又要排好耐 仲要難食

翠華好似個豬排包都幾好食

佢地識鬼英文咩

得罪講句 無敵家只不過係材料優質d嘅混亂拉麵
係咁加背脂強調隻味 搞到本身陣豬骨湯味都溝到冇哂feel

跟咗讀法打注名 然後寫開原來係用知名...真心唔識求指教

平時都無留意 而家諗唔明

點解知名唔讀知名而讀注名

咁而家聽人讀知名又啱唔啱呢

sad but true

港豬出國未又差唔多

Title: 香港b級グルメ

認同，係上水見到日本人，睇得出佢哋唔多開心

科學館同人地比完全唔得喎，展覽的野唔多而且唔算新

同人地比唯一的好處係中英文有齊，其他真係好一般，反而沙田文化博物館仲有多少少野睇。

香港人去到日本或外國旅遊咪一9樣

但講真日本同韓國遊客對香港既態度真係唔太一樣
應該係話本身日本人同韓國人對香港既認識係唔同
唔好反泡住先
老實講韓國人認識香港比日本人深好多，老一輩仲要崇港崇到傻
後生仔亦一般知道香港同中國既分別，而且都好愛黎香港(甚至一車車人黎留學)
而日本人就...香港係中國一部份

好多日本仔識路去叫雞

大阪巴打講得好
上邊好多人無企係日本遊客角度去諗
一味推介d地茂嘢

做推介梗係主要針對大部分日本遊客
個飲食推介應該大部分內容係為大部分日本遊客
只係少量內容係為想深度遊嗰班而寫

應該叫日本人去大家姐食，或掃下葵廣就夠地道

次次都要加底先夠飽

食既話非連鎖茶樓真係必去，仲有下午茶時間既奶茶，蛋撻同菠蘿油，夜晚食大排檔會比人劏，食下街市啲小炒雞煲仲好。雲吞麵呢啲係幾過癮，試一兩次都無妨，要食小食不如去葵廣同太安樓

日本的香港旅遊書

香港手信

果啲邊忽係香港正宗 咁既話上深圳食元素算啦

佢地係真心中意飲許留山
問過韓國嘅朋友 佢地話韓國冇好食嘅芒果(氣候問題) 就算有都好貴 我諗日本應該差唔多原因

WTF...百佳惠康

佢地去台灣都係瘋狂食芒果冰

食芒果就去台灣啦

同airbnb個架妹屋主吹水，佢都話香港芒果好出名，雖然佢未嚟過香港

其實都係入口野

Citysuper
最少6成嘢係MIJ

去日本鋪拿本concierge睇下就有

之前喺fb睇返佢哋去迪士尼係因為香港細d
可以一日玩哂同少d人排隊

掉轉可能外國人黎到香港睇佢地國家既旅遊書，都會笑鳩我地傻hi食埋啲垃圾

係咁架啦

著名

老老柒柒許留山起碼真芒果足料
好撚過依家周街珍珠奶茶大陸野全部化學野溝出黎

要啦

成日見d日本人黎香港食屎

推薦爭鮮

點媾

糖水/甜野後講
佢食物成本/價錢比都應該算高

戇鳩, 呢間咁撚垃圾都推薦

一樣都唔識...我都係收埋先

生活同旅遊追求既野都唔一樣

係
咪失禮人啦

佢地唔明 用自己角度睇 日本人接唔接受到先係問題

等於香港人去激安殿堂咁上下之嘛

不如樓主講下有咩好飲過許留山 又有香港價值
首先就一定唔會舉珍珠奶茶

係地道，但你諗下人地黎香港點會為慳錢去咁遠食，而且又唔係咩超級美食。

仲要污糟。
俾你去日本都唔會搭一個鐘車來回掃街啦

難食到屌啦

明哂
對唔住 香港腳發作

整未?

其實係應該分翻唔同種類的遊客，各自的旅遊指南。

有一部分真係會去香港行山，有一部分會去睇電影實景，而有一部分就會食買玩，好難話有一份所謂的真正香港旅遊指南

有會員卡，許留山先會有正常價錢

其實許留山都唔錯 飲下都無所謂

反而想知點解咁多日本泡菜團會選擇係旺角廣華醫院旁邊個垃圾站到集合，臭到傻

盡量叫日本人講番日文好D
至少對佢地態度好D

香港小籠包同燒賣好食過日本

plan去旅行前都應該上一上當地政府旅遊網站,睇下佢地有乜推介呱..
睇旅行書=睇廣告雜誌. 不了

明白
其實應該正名為：香港人所推介的吃喝玩樂指南 亦唔係單一對一個國家
不過其實我都係討論下

你去到日本會唔會同佢地講粵語

我有個日本朋友每年黎香港至少3次, 佢真心鍾意食許留山同滿記
都有帶過佢去食其他糖水鋪, 但佢就係鍾意食許留山

日本人咁高質 有咩所謂
大陸人 不了
不過有啲大陸人都ok嘅 真係嚟旅行又高質嘅咪唔介意
可惜多數都係比幾個錢以為自己大爺嘅辣殺嚟

唔明點解會有人講垃圾狗仔粉
根本就係垃圾中嘅垃圾 餓死都唔撚食

推薦坐紅VAN

日本人真係好鐘意黎香港 季增長率15%

三級方程式

影女人街

體驗一下香港追求效率既極致

出入酒店旅遊景點都搭紅van唔難啦應該

日頭出去玩無咩野 返酒店果程

我個日本妹朋友去西灣河明記（糖水）

細個時屋企樓下有個無牌小販賣嘅狗仔粉好正.
可惜食唔返
宜家果D....不了

美心已經好貴

滿記甜品大家點睇？

講多無謂 不如整個網頁大家可以真心介紹香港 杜絕黑店

貴

靠得住d粥， 雲吞麵，牛腩麵其實幾好味

都係百零到兩百零蚊一個人，一餐飯負擔到。

對遊客黎講ok啦

睇埋佢個統計
中國旅客供年增加差不多15% 真係好食屎
當中仲要大部份唔過夜
會過夜既真係得韓國係最多

係咪計埋水貨客

所以咪話食屎
一個香港點應付到千幾萬垃圾黎玩

許留山冇咩問題
基本上個個日本人黎香港都想食芒果
所有有芒果既甜品佢地都覺得好正

不過佢地好鐘意食香港d米線
特別係雲貴川個d濃味湯底
如果有日本人朋友黎香港可以試下

利申: 帶過超過20個日本人遊香港

韓國5粒鐘唔過夜唯有去澳門大陸

個個都識路搵倫敦大酒樓

整就冇必要，有朋自遠方來就介紹佢地食好野

許留山...我外父20年前有香港移民加拿大，每次返香港探親一定食幾次

D鋪頭唔執執d環境同衛生都好難吸引到人去食

佢已經乾淨企理好坐過麥文記好多

支持，整完擲上日本d forum。係日本睇過佢地d香港旅遊書真係

景點
郊遊
節日(煙花，aia嘉年華，美食展果d？)
野食(葵廣，燒味，點心，街頭小食，涼茶)

日本冇mango你都up得出

真係好on9 香港人除咗崇日/工作需要嗰班有幾可有人識日文

睇時間 正常食飯時間都多日本人去

日本人食完麵通常飲埋D湯,但香港千奇唔好
嚮機場間翡翠拉麵食,隔離個日本男人,食完麵後成碗湯飲哂
我就食完後口乾到7彩

人少少， 介紹抵食下午茶餐俾你地
利申， 唔知有冇加價

唔理你食粥定麵， 會跟以下小食其中一樣

每日未到下午茶時間， d公公婆婆已經係門口排隊

個蘋果茶都ok架， 食完可以坐係度嘆茶

佢地下午茶碗麵係細碗少少， 但味道唔差， 牛腩同豬手麵係賣飛佛， 豬手都唔細舊 對得住個價錢

推介下佢地深夜坐van仔由天水圍出旺角

牛腩麵個湯好正，好香花椒八角味， 我次次都飲晒

[red][/點解覆咗哩到嘅 red]

之前ViuTV 有個節目帶啲遊客去睇香港特色嘢，啲遊客好開心覺得好正
有一集講竹，帶佢地去睇搭棚，學整蒸籠。好鬼正

調返轉你去日本都唔係去體驗地道生活飲食啦
會唔會走去啲地道市場食明太子納豆撈飯呀
然後買幾碌醃瓜醃菜做手信返香港
見到d人推介葵涌廣場，真係笑撚死人

我會

節目名係？

遊客就有遊客所為，你亂咁介紹其實係打亂左個秩序（如大量遊客入居民區）

我都會,去沖繩買鹽,買黑糖做手信.

其實哩D香港都有得買啦...不過都係講心意啫....

宜家都亂哂啦.舊屋邨都成為旅遊熱點

冇記錯好似係日本d紙巾係好薄好易爛

太安樓、南山村、彩虹村打卡三寶。太安樓最慘，個位咁窄咁細，煩死人

係...由其係廁紙.

好似叫突擊旅行團

無追post 但一路都有樓主個諗法
推介返真香港地道野比外國人
唔想啲真遊客比人水

btw好撚想知乜鳩野jenny曲奇有無香港人食
我第一次知依間野係佢話唔做香港人生意個時
幾個台灣frd都叫我買比佢地

Tokyo metro 完勝wor

lonely planet咁乜柒都有

皇協軍

許留山 tempo有咩問題 都叫做香港特色

地道野可以試下車仔麵 （文記，任你點）
飲品 （許留山 ，天仁茗茶，涼茶）
戶外活動 （踩單車 ，行山）

好多年前同日本同業黎交流夜晚向銅鑼灣帶左佢地去天后食華姐清湯腩，佢地食既時候已經覺得驚為天人每人食左兩碗坑腩河跟著每人再一碗淨咖哩牛腩，食到連咖哩汁都清哂。

Jenny 曲奇一開始只得赤柱本店時
味道係唔錯，亦有大把香港人幫襯

向日本人眼中一諗起芒果西米露就一定係許留山。

韓國就係因為無乜芒果進口，所以當地芒果會好貴 一嚟香港就係咁食芒果，佢地買許留山通常會走曬啫喱，淨係想食芒果/飲芒果味

有次經過女人街 見到個日本旅行團帶佢地行嗰到
雖然嗰到都算係景點黎 但我同成班friend都覺得 啲日本人好似俾人昆咁 條街真係勁濕鳩
記得之前睇過個日本介紹香港既旅遊節目 個主持話女人街 何でもありそう 何でもない(好似乜都有咁但其實乜都冇)

其實都係 唔記得之前係邊到睇過 話遊客花大錢 當冤大頭 然後吃到難吃的東西 這是應該的事情

好多年前佢仲係山卡啦地方得一間鋪既時候真係好好食......

好過serve 水客同大陸人
人哋起碼真係旅客

幫日本遊客
韓狗不了

不如話香港差咁個tabelog

有冇坐過架, 講轉乘方便點都係香港啦

有無諗過係開website
搵香港人寫，再翻譯成日文
然後d介紹接近返日本d網咁

做得好比人收購就發發

我上次見富士山下 同香檳大廈都有時有架仔洗樓 佢地識搵自然會搵架啦 駛咩我地去宣傳細鋪

用叫雞黎比較 怪左啲

個主題係應唔應該 唔係我地一定要出 討論議題姐

點心

推薦佢地行下深水埗啊，長沙灣，公共屋村之類。
比人睇下香港真實一面

0penr1ce好快會嚟搵你晦氣

如果你有追post我話應該睇到我有講返
對唔住，開post時諗得簡單左

許留山有咩問題
成日做優惠 買一送一

我想日本女仔逼 唔想同港嬸逼

以前係太古城做part time 見到嚟試飲嘅係日本媽媽即刻倒一大杯俾佢

點解係許留山因爲日本芒果貴 而香港又有得平飲 加上芒果甜品相信佢真係做得其他地方多 所以咪吸引囉
而且周街都有唔使特登去搵

翠華因爲茶餐廳黎講比較乾淨企理

就係咁簡單

Tabelog都比人話買既 點睇

每格一陣 就有一個類似回覆

旺角家樂商場對面 可以俾人掃街既食店， 大家點睇

咁我食3.5分以上果D暫時又未中過伏

日本好似無芒果定好貴，所以黎香港咪食多 o 的

是但啦 我地去日本食果陣咪又係咁

許留山

依家許留山又貴又難飲 芒果酸到

依幾年係唔同地方睇左過百篇日本人嚟香港遊記
9成嚟香港都係3日2夜，多過3日會加1日澳門/深圳
大致分3類 人數均等

1)3日都留係迪士尼 住+食+玩
一定會係迪士尼飲茶，3日入面最多搵幾個鐘出旺角行下女人街廟街+許留山,行程基本上人人都係差唔多18:00去到迪士尼酒店CHECKIN食夜晚,第2日全日迪士尼,第3日朝早迪士尼/出市區行一陣>去機場
2)比較富貴hea3日(好似香港人去泰國hea咁)搭ana住4,5星酒店
玩:bigbus/腳底按摩/上山頂睇夜景/去赤柱行/留係酒店游水
食:去美心個啲貴酒樓/片皮鴨/半島下午茶(人人篇遊記都會講以前香港係英國既)/鏞記/k11,the one個類上樓餐廳+夜晚飲酒，買奇華熊貓曲奇做手信，基本上佢地唔會點食你香港啲茶記平民嘢
3)窮遊，依班先會體驗香港文化，搭hkexpress住重慶

玩:是但去間廟裝香/黃大仙求簽，行女人街廟街買假野,金魚街石板街中環扶手梯，會一日去哂360大佛大澳,佢地會行香港既街市睇豬肉檔
唔知點解好多人好鐘意去中上環啲舊街舖玩貓,特別依間藥材舗豆ちゃん好出名,好多遊記都見到佢

食:早餐佢地基本上都會係茶記食即食麵餐以外既野或者入粥舖9叫一碗粥(因為唔識睇)+油炸鬼/淨腸粉，
晏晝食添好運/蓮香樓/雲吞麵加菜，

夜晚佐敦煲仔飯/茶記是但食，

有部份人真係會去食澳牛的

當中差唔多人人都會許留山，蛋撻/雞蛋仔，
會買jennycookies同入wellcome買tempo同出前一丁加其他嘢，
其本上依班人除左以上使費其他嘢多數都係齋睇唔買,入到間舗係咁(かわいい,綺麗....)就會走

補充下
基本上都唔使乜指南
佢地本旅遊書講個D野佢地基本上都唔會做
佢地自己睇人地遊記已經識黎玩
有人會去行山(獅子山蚺蛇尖都有),川龍飲茶,去許願樹,行街市,搭新界巴士座車頭睇風景
許留山冇見過有人話唔好食,如果你覺得差其實都係因為你對左幾十年覺得佢好差姐

前兩日食好甜喎， 你唔好彩

留名

人哋日本人都唔鐘意你班香港人 (未計佢哋已經當你係中國人)
你哋咁用心為佢哋做咩

咪openrice lo

九龍寨城
菠蘿包/油,雞尾包
黑牛
不如加埋<大家樂,大快活>
西多士
碗仔翅
離島,蒲台島
志蓮淨苑

志蓮淨苑
啲保安好撚惡

YES 班人根本on9

屌，成班友搞亂香港！香港人自己的淨土都放過，崇日崇到傻左？

介紹係幾好
但都要諗吓被介紹既舖頭承唔承受到
如果唔係就係香港人自己受返
反而介紹吓行山個類景點都唔錯
我信得過日本人既公德心

睇YouTube 班曰本人好鐘意一到步就許留山，之後去酒店擺低野就小輪過海，然後去廟街大排檔，食完去睇幻彩fing啷啷
第二日就飲早茶，之後入元朗食大榮華。再出返旺角行女人街，夜晚就港島叮叮叮遊車河

今個月先去完日本 行過拎左D香港遊既旅行行程睇
垃撚圾到一個點
食埋D不知名 但係個裝修見得下人既茶記 又行下D行貨景點
我諗台灣人同日本人過黎香港旅行都係行果堆垃圾景點

我都好鍾意許留山

Sor,本想按正評

讚! 好客之道!

支持
我都想參與！推動港日友好

日本根本好少芒果既食物食
我覺得好正常
但真係貴

141指南

去行山/水上活動

科學結合歷史重唔係世界級？

許留山係唔差

長洲大魚蛋 糯米滋囉
上次入去食都可以嘅

認同你嘅講法, 旅行之後同人分享都算係旅行嘅一部份(算係回味部份)
事實上有一部份日本人都會搵d地踎,
(e.g. google show me your love飯)
不過大部分都算係獵奇心態, 對佢地黎講代表香港嘅美食, 車仔麵, 茶記,葵廣呢d真係哂9氣, (好似你去日本都唔會特登去搵佢果堆b級美食一樣)
要真心介紹, 不如介紹返佢地眼中嘅中菜,
咩燒味, 魚翅, 點心, 睇返上面嘅回覆連一間高汁中菜(環境,食物,服務3樣加埋)都無,
仲話學人推廣香港, 笑死人咩

行miniso不如行返無印
你當人哋傻㗎

許留山唔係比支那公司收購左咩
緊係愈做愈差啦

好詳細 好用心 好好睇！
唔明迪士尼有乜好留3日
咁鬼細 點玩3日？況且東京夠有迪士尼啦！

話推介葵廣真係得啖笑
除左夠地踎之外，你唔係真心覺得好食啊

好多日本妹鐘意去 迪士妮

我識果d 去足成星期啦！佢地當香港迪士尼天堂。

最近都有咁既想法
識小小日文小小排版
如果真係搞 可以幫手

其實日本旅遊書RURUBU都寫到好地道
唔識日文睇台版有中文
已經好夠

係咪有人想一齊開page

真係要出反個真正旅遊書，介紹香港果d書全部都中資野同垃圾食物，玩既又係on9野

除咗許留山 滿記之外
旺區都無乜港式甜品舖生存到
大部份真係受本地人歡迎嘅都係台/日/韓/西式
可能你會話係港女先會咁
但係男人除左陪女之外有幾何會食甜品
咁人地山長水遠來到唔通走去食比貴日本三倍兼難食十倍嘅蛋糕pancake咩

頭先睇片法國原來日本有人會做義工幫遊客